[
	{
		"question": "متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة القانونية ؟",
		"o1": " لدى التقائك او مجاوزتك الحيوانات",
		"o2": " لدى اقترابك من محطة لنقل الجنود",
		"o3": " لدى اقترابك من اشارة اعلام",
		"o4": " لدى مجاوزتك مركبة واقفة على طرف الطريق",
		"answer": " لدى التقائك او مجاوزتك الحيوانات"
	},
	{
		"question": "متى يجب عليك تخفيف سرعة المركبة او ايقافها مع انك تسير ضمن السرعة المسموح بها ؟",
		"o1": " عند تجاوزك مركبة اخرى",
		"o2": " اذا كانت الاطارات مستهلكة",
		"o3": " في منحدر شديد وطويل",
		"o4": " عند مرورك عن مركبة امن",
		"answer": " في منحدر شديد وطويل"
	},
	{
		"question": "متى يجب عليك ان تخفف من سرعة المركبة او توقفها ؟",
		"o1": " على مقربة من جمع من الاولاد او على مقربة من جمهور",
		"o2": " في مرتفع شديد وطويل",
		"o3": " عند مرورك عن محطة نقل جنود",
		"o4": " عندما تتجاوز مركبة اخرى",
		"answer": " على مقربة من جمع من الاولاد او على مقربة من جمهور"
	},
	{
		"question": "مسموح العبور من اليمين",
		"o1": " عندما تريد المركبة التي أمامنا الإستدارة يسارا و أعطت إشارة على ذلك وعرض الطريق يكفي",
		"o2": " القانون يمنع الإجتياز من اليمين في جميع الأحوال",
		"o3": " عندما تكون مسافة كافية من يمين المركبة التي نريد اجتيازها",
		"o4": " عندما عرض الطريق يمكن ذلك",
		"answer": " عندما تريد المركبة التي أمامنا الإستدارة يسارا و أعطت إشارة على ذلك وعرض الطريق يكفي"
	},
	{
		"question": "قرب المدارس ، الملاعب، خطر التعرض للمشاة أو للأولاد يكون أكبر ، لذلك عند الاقتراب من هذه الأماكن",
		"o1": " أن نسير في المسلك المعاكس لنبتعد قدر الامكان من الملاعب",
		"o2": " أن نتمهل بالسير وبحذر شديد",
		"o3": " أن نستمر بالسير العادي وبشرط أن ننتبه لمكان عبور المشاة",
		"o4": " أن نستعمل الزامور طول الوقت لنحذر الاولاد من القفز للشارع",
		"answer": " أن نتمهل بالسير وبحذر شديد"
	},
	{
		"question": "في مفترق طرق يجب اعطاء الأولوية للمركبة القادمة من اليمين",
		"o1": " فقط اذا كانت اشارة السير “أعط حق الأولوية” في مسلك سيرك",
		"o2": " فقط اذا المركبة القادمة من اليمين هي مركبة أمن .",
		"o3": " فقط اذا كانت اشارة قف على المسلك الذي تسير فيه",
		"o4": " في جميع الحالات عند عدم وجود اشارة سير تلزم بإعطاء حق الأولوية .",
		"answer": " في جميع الحالات عند عدم وجود اشارة سير تلزم بإعطاء حق الأولوية ."
	},
	{
		"question": "عندما تريد الاستدارة الى اليسار في مفترق طرق، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من الاتجاه المعاكس",
		"o1": " فقط اذا كانت تنعطف الى اليسار",
		"o2": " فقط اذا كانت تسير الى الامام",
		"o3": " فقط اذا كانت تنعطف الى اليمين",
		"o4": " في جميع الاحوال",
		"answer": " في جميع الاحوال"
	},
	{
		"question": "انت تسير في طريق ضيقة ذات اتجاهين خالية من حركة السير، بين المسلكين يفصل خط فاصل متواصل، وامامك تسير عربة",
		"o1": " تجتاز العربة حسب الأصول اذا كانت الطريق اماك خالية",
		"o2": " تحاول اجتياز العربة من اليمين بواسطة النزول الى هامش الطريق",
		"o3": " تستمر بسرعة بطيئه خلف العربة ويمنع تجاوزها",
		"o4": " تجتاز العربة لكي لا تعرقل حركة السير",
		"answer": " تستمر بسرعة بطيئه خلف العربة ويمنع تجاوزها"
	},
	{
		"question": "عند ا قترابك لمفترق طرق غير مجهز باشارات عليك",
		"o1": " تمهل ، واعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين والقريبة من المفترق",
		"o2": " أن تتمهل في السير",
		"o3": " زد سرعتك قليلا لكي تؤمن عدم عرقلة حركة السير",
		"o4": " قف تماما ، لتعطي حق الاولوية لجميع المركبات القاطعة",
		"answer": " تمهل ، واعط حق الاولوية للمركبات القادمة من اليمين والقريبة من المفترق"
	},
	{
		"question": "انت تسير في طريق ذات اتجاه واحد وتريد الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاهين ، عليك الاستدارة",
		"o1": " من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايسر للطريق المقصود",
		"o2": " من الجهة اليسرى للطريق والى المسلك الايسر للطريق المقصود",
		"o3": " من الجهة اليسرى للطريق بقوس عريض إلى أقصى اليمين للطريق المقصود",
		"o4": " من الجهة اليمنى للطريق والى المسلك الايمن للطريق المقصود",
		"answer": " من الجهة اليسرى للطريق بقوس عريض إلى أقصى اليمين للطريق المقصود"
	},
	{
		"question": "في طريق ذات مسلكين أو اكثر",
		"o1": " يسمح السير في المسلكين حسب رغبة السائق",
		"o2": " يجب السير في المسك الايمن ما عدا عند الاجتياز",
		"o3": " يجب السير في المسلك الايسر لأن الأيمن معد للشاحنات",
		"o4": " يجب السير في المسلك الايمن فقط عند السير بسرعة لا تزيد على 30 كم/س",
		"answer": " يجب السير في المسك الايمن ما عدا عند الاجتياز"
	},
	{
		"question": "في طريق منحدرة عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات الصاعدة",
		"o1": " فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تشير الى منحدر خطر",
		"o2": " فقط اذا كان وزن المركبة الصاعدة يزيد عن ال 4 طن",
		"o3": " فقط في طريق بلدية",
		"o4": " اذا كان عرض الطريق لا يتسع لعبور مركبتين",
		"answer": " اذا كان عرض الطريق لا يتسع لعبور مركبتين"
	},
	{
		"question": "عندما تكون مركبة متوقفه لتأدية واجبها قبل ملتقى سكة حديد",
		"o1": " يسمح بالاجتياز اذا كان الملتقى مجهز بحاجز",
		"o2": " يسمح بالاجتياز اذا كان هناك خط أبيض فاصل متواصل",
		"o3": " ممنوع الاجتياز بتاتا",
		"o4": " يسمح اجتيازها فقط اذا كان عرض الطريق يزيد عن 6 أمتار",
		"answer": " ممنوع الاجتياز بتاتا"
	},
	{
		"question": "عندما تريد اجتياز دراجة نارية",
		"o1": " مسموح الاجتياز فقط اذا كان هناك ثلاثه مسالك باتجاة السير",
		"o2": " مسموح الاجتياز فقط اذا كان هناك مسلكين باتجاة السير",
		"o3": " مسموح الاجتياز فقط في طريق ليست بلدية",
		"o4": " مسموح الاجتياز فقط عندما تكون الطريق خالية",
		"answer": " مسموح الاجتياز فقط عندما تكون الطريق خالية"
	},
	{
		"question": "ممنوع الاجتياز قبل قمة في طريق صاعده",
		"o1": " فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تمنع التجاوز",
		"o2": " لأن مجال الرؤية محدود",
		"o3": " فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تعني خطر شامل",
		"o4": " فقط اذا كان وزن المركبة يزيد على 4 اطنان",
		"answer": " لأن مجال الرؤية محدود"
	},
	{
		"question": "داخل مفترق طرق فيه مسلكا واحدا لكل اتجاه سير",
		"o1": " يمكن الاجتياز فقط اذا كانت هناك الاشارة التي تنهي منع التجاوز",
		"o2": " الاجتياز ممنوع بتاتا",
		"o3": " يمكن الاجتياز ولكن فقط في طريق غير بلدية",
		"o4": " يمكن الاجتياز اذا هناك مسلكا واحد لكل اتجاه سير",
		"answer": " الاجتياز ممنوع بتاتا"
	},
	{
		"question": "عندما يكون الحاجز مفتوحا عند ملتقى سكة حديد عليك",
		"o1": " تمهل ، وتاكد من عدم وجود خطر ثم اعبر الملتقى",
		"o2": " يجب الوقوف 6 امتار قبل خط سكة الحديد",
		"o3": " ان تتوقف قبل ان تلمس العجلات الامامية خط السكة لتكشف الطريق",
		"o4": " ان تتوقف قريبا جدا من الخط للتاكد من ان الطريق خالية",
		"answer": " تمهل ، وتاكد من عدم وجود خطر ثم اعبر الملتقى"
	},
	{
		"question": "وقوف فجائي مسموح ، عندما",
		"o1": " لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع وقوع حادثة طرق",
		"o2": " الفرامل قوية جدا",
		"o3": " الفرامل ضعيفة جدا",
		"o4": " السائق يريد الرجوع الى المكان الذي قدم منه",
		"answer": " لا تكون هناك طريقة أخرى لمنع وقوع حادثة طرق"
	},
	{
		"question": "في مفترق الطرق",
		"o1": " يسمح اجتياز مركبة خصوصية وممنوع اجتياز مركبة عمومية",
		"o2": " ممنوع الاجتياز الا اذا كان هناك مسلكين في نفس اتجاه السير",
		"o3": " يسمح لمركبة خصوصية الاجتياز ولكن ممنوع ذلك للمركبة العمومية",
		"o4": " يسمح اجتياز مركبة ما عدا عند وجود اشارة سير تمنع ذلك",
		"answer": " ممنوع الاجتياز الا اذا كان هناك مسلكين في نفس اتجاه السير"
	},
	{
		"question": "عندما تصل الى مفترق طرق بدون اشارات سير وتقترب الى المفترق مركبة أخرى من اليمين",
		"o1": " يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين",
		"o2": " حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط اذا كانت شاحنة",
		"o3": " لك حق الاولوية لانك وصلت أولا",
		"o4": " حق الاولوية فقط للمركبات السريعة",
		"answer": " يجب اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين"
	},
	{
		"question": "عند خروجك من محطة الوقود الى الطريق العام",
		"o1": " عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة الثقيلة في الطريق فقط",
		"o2": " عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق",
		"o3": " عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين فقط",
		"o4": " عليك اعطاء حق الاولوية للمركبة في الطريق عند الانعطاف يسارا فقط",
		"answer": " عليك اعطاء حق الاولوية لجميع المركبات في الطريق"
	},
	{
		"question": "قبل مكان لعبور المشاة ، ممنوع الاجتياز",
		"o1": " في جميع الاحوال",
		"o2": " في جميع الاحوال في طريق ليست بلدية فقط",
		"o3": " فقط اذا كانت هناك الاشاره التي تحذر من الاقتراب من مكان لعبور المشاة",
		"o4": " فقط في طريق ليست بلدية ذات مسلكين",
		"answer": " في جميع الاحوال"
	},
	{
		"question": "في طريق بلدية حيث لا توجد اشارة لتحديد السرعة ، السرعة المسموحة لمركبة خصوصية",
		"o1": " 40 كم / ساعة في طريق جانبية ولا تزيد عن 60 كم / ساعة في طريق رئيسية",
		"o2": " 50 كم / س واضافة 10 كم /ساعة على كل مسلك اضافي",
		"o3": " 60 كم / ساعة في طريق اتجاه واحد فقط",
		"o4": " 50 كم / ساعة",
		"answer": " 50 كم / ساعة"
	},
	{
		"question": "في طريق ذات اتجاهين وتشمل على ثلاث مسالك ، يجب السير",
		"o1": " في المسلك الاوسط او الايسر",
		"o2": " في المسلك الاوسط الا عند الوقوف",
		"o3": " في المسلك الايمن الا عند الاجتياز او عند الاستدارة يسارا",
		"o4": " في المسلك الاوسط ، وبالايسر عند الاستدارة الى اليمين",
		"answer": " في المسلك الايمن الا عند الاجتياز او عند الاستدارة يسارا"
	},
	{
		"question": "عندما تكون امامك جزيرة سير بدون اشارة سير ، عليك اجتيازها دائما",
		"o1": " من جهة الطريق العريض اكثر",
		"o2": " من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك",
		"o3": " من المكان الذي فيه ازدحام لحركة السير",
		"o4": " من جهة اليسار",
		"answer": " من جهة اليمين الا اذا كانت اشارة سير تدل على غير ذلك"
	},
	{
		"question": "عندما تسير في مركبة خصوصية في طريق خارج المدن",
		"o1": " ممنوع السير بسرعة تزيد على 90 كم / س ما عدا في الطريق الرئيسي",
		"o2": " ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم / س ما عدا السائقين المحترفين",
		"o3": " ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم / س في طريق ذات مسلك واحد",
		"o4": " ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم /س",
		"answer": " ممنوع السير بسرعة تزيد على 80 كم /س"
	},
	{
		"question": "انت تسير في طريق ذات اتجاهين مسلك واحد لكل اتجاه ،هناك خط فاصل متواصل",
		"o1": " التوقف والوقوف ممنوع بتاتا",
		"o2": " التوقف والوقوف مسموح فقط بموازات الرصيف",
		"o3": " لا مانع من التوقف والوقوف ، الا اذا كانت اشارة سير تمنع ذلك",
		"o4": " الوقوف مسموح للباصات فقط",
		"answer": " التوقف والوقوف ممنوع بتاتا"
	},
	{
		"question": "انك تسير ليلا في طريق ليست بلدية , وتستعمل الاضواء العالية , امامك تقترب مركبة من الاتجاه المعاكس، متى عليك خفض الانوار لكي لا تبهر نظر سائقها؟",
		"o1": " عندما تسير المركبة القادمة بالاضواء المنخفضة",
		"o2": " حالا ,عندما تشاهد المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس",
		"o3": " عندما تكون مركبتك على بعد 50 متر من المركبة القادمة",
		"o4": " عندما تعطيك المركبة القادمة اشارة لذلك",
		"answer": " حالا ,عندما تشاهد المركبة القادمة من الاتجاه المعاكس"
	},
	{
		"question": "المركبة التي امامك تريد الاستدارة الى اليسار واعطت اشارة تدل على ذلك",
		"o1": " يسمح اجتيازها من اليمين فقط في ملتقى مجهزا باشارة ضوئية",
		"o2": " ممنوع الاجتياز من اليمين في جميع الاحوال",
		"o3": " يسمح لك اجتيازها من اليمين في جميع الاحوال",
		"o4": " يسمح بعبورها من اليمين بحذر وبشرط ان عرض الطريق كاف",
		"answer": " يسمح بعبورها من اليمين بحذر وبشرط ان عرض الطريق كاف"
	},
	{
		"question": "في حالة خطر ، أولاد على الطريق ، مكان عبور المشاة ، عليك",
		"o1": " أن تجتاز المكان",
		"o2": " أن تستعمل الزامور حتى اجتياز المكان",
		"o3": " أن تتمهل",
		"o4": " أن تسرع لتمر الخطر بسرعة",
		"answer": " أن تتمهل"
	}
]